export const gameQuestions = [
	{
		letter: 'A',
		questions: [
			{
				question: 'Cultivo de especies acuáticas vegetales y animales.',
				answer: 'acuicultura'
			},
			{
				question:
					'¿Qué ave rapaz de gran tamaño es conocida como "Rey de las Aves"?',
				answer: 'águila'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'B',
		questions: [
			{
				question:
					'Dicho de un estilo arquitectónico o de las artes plásticas: Que se desarrolló en Europa e Iberoamérica durante los siglos XVII y XVIII, opuesto al clasicismo y caracterizado por la complejidad y el dinamismo de las formas, la riqueza de la ornamentación y el efectismo',
				answer: 'barroco'
			},
			{
				question:
					'Vehículo de dos ruedas, normalmente de igual tamaño, cuyos pedales transmiten el movimiento a la rueda trasera por medio de un plato, un piñón y una cadena.',
				answer: 'bicicleta'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'C',
		questions: [
			{
				question: 'Terreno extenso fuera de poblado.',
				answer: 'campo'
			},
			{
				question:
					'Dicho de un alfabeto o de una escritura: Del ruso y otras lenguas eslavas.',
				answer: 'cirílico'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'D',
		questions: [
			{
				question:
					'Dicho de un perro: De una raza que se caracteriza por un pelaje corto, de color blanco con pequeñas manchas oscuras.',
				answer: 'dálmata'
			},
			{
				question:
					'Proyección de agua que, en forma de lluvia o de chorro, se hace caer en el cuerpo para limpiarlo o refrescarlo, o con propósito medicinal.',
				answer: 'ducha'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'E',
		questions: [
			{
				question:
					'Sitio o tienda donde se venden géneros estancados, y especialmente sellos, tabaco y cerillas.',
				answer: 'estanco'
			},
			{
				question:
					'Arácnido con tráqueas en forma de bolsas y abdomen que se prolonga en una cola formada por seis segmentos y terminada en un aguijón curvo y venenoso.',
				answer: 'escorpión'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'F',
		questions: [
			{
				question:
					'Vehículo automóvil cubierto, más pequeño que el camión, destinado al transporte de mercancías.',
				answer: 'furgoneta'
			},
			{
				question:
					'Moderar o parar con el freno el movimiento de una máquina o de un carruaje.',
				answer: 'frenar'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'G',
		questions: [
			{
				question:
					'Catálogo de palabras de una misma disciplina, de un mismo campo de estudio, de una misma obra, etc., definidas o comentadas.',
				answer: 'glosario'
			},
			{
				question:
					'Dicho de un color: Semejante al de la ceniza o el acero, y que resulta de mezclar el blanco y el negro. ',
				answer: 'gris'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'H',
		questions: [
			{
				question:
					' Actividad que, como afición o pasatiempo favorito, se practica habitualmente en los ratos de ocio.',
				answer: 'hobby'
			},
			{
				question:
					'Herramienta cortante, compuesta de una gruesa hoja de acero, con filo algo convexo, ojo para enastarla, y a veces con peto.',
				answer: 'hacha'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'I',
		questions: [
			{
				question:
					'Conjunto de rasgos propios de un individuo o de una colectividad que los caracterizan frente a los demás.',
				answer: 'identidad'
			},
			{
				question: 'No apto ni a propósito para algo.',
				answer: 'inepto'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'J',
		questions: [
			{
				question:
					'Órgano colectivo que selecciona a los más cualificados entre varios candidatos a un premio, honor, distinción o empleo.',
				answer: 'jurado'
			},
			{
				question:
					'Producto soluble en agua resultado de la combinación de un álcali con los ácidos del aceite u otro cuerpo graso, que se usa generalmente para lavar.',
				answer: 'jabón'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'K',
		questions: [
			{
				question:
					'Mamífero marsupial arborícola parecido a un oso pequeño, propio de los eucaliptales australianos.',
				answer: 'koala'
			},
			{
				question: 'Unidad de longitud equivalente a 1000 metros. ',
				answer: 'kilómetro'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'L',
		questions: [
			{
				question:
					'Conforme a la letra del texto, o al sentido exacto y propio, y no lato ni figurado, de las palabras empleadas en él.',
				answer: 'literal'
			},
			{
				question:
					'Magnitud física que expresa la distancia entre dos puntos, y cuya unidad en el sistema internacional es el metro.',
				answer: 'longitud'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'M',
		questions: [
			{
				question:
					'¿Qué animal insectívoro de pequeño tamaño duerme durante el día y sale a cazar de noche?',
				answer: 'murciélago'
			},
			{
				question:
					'Recipiente, generalmente de barro cocido, que suele tener un agujero en la parte inferior, y que, lleno de tierra, sirve para cultivar plantas.',
				answer: 'maceta'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'N',
		questions: [
			{
				question:
					'Órgano prominente del rostro humano, entre la frente y la boca, con dos orificios, que forma parte del aparato respiratorio.',
				answer: 'nariz'
			},
			{
				question:
					' Decápodo braquiuro, cangrejo de mar, de cuerpo liso y elíptico.',
				answer: 'nécora'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'Ñ',
		questions: [
			{
				question:
					'Mamífero rumiante africano de la familia de los antílopes, de color pardo grisáceo, cuya cabeza recuerda la de un toro.',
				answer: 'ñu'
			},
			{
				question:
					'Contiene la "ñ": Cosa que sirve para atraer, persuadir o inducir, con alguna falacia',
				answer: 'señuelo'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'O',
		questions: [
			{
				question: 'Regalo que se hace.',
				answer: 'obsequio'
			},
			{
				question:
					'Conjunto de ocho personas, animales o cosas de características semejantes o con una función común.',
				answer: 'octeto'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'P',
		questions: [
			{
				question:
					'Plato de arroz seco, con carne, pescado, mariscos, legumbres, etc., característico de la región valenciana, en España.',
				answer: 'paella'
			},
			{
				question: '¿Cómo se llama la estación del año que sigue al invierno?',
				answer: 'primavera'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'Q',
		questions: [
			{
				question:
					'Producto obtenido por maduración de la cuajada de la leche con características propias para cada uno de los tipos según su origen o método de fabricación.',
				answer: 'queso'
			},
			{
				question:
					'En la mitología clásica, monstruo imaginario que vomitaba llamas y tenía cabeza de león, vientre de cabra y cola de dragón.',
				answer: 'quimera'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'R',
		questions: [
			{
				question: 'Bollo en forma de rosca grande.',
				answer: 'roscón'
			},
			{
				question:
					'Línea de luz que procede de un cuerpo luminoso, y especialmente las que vienen del sol.',
				answer: 'rayo'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'S',
		questions: [
			{
				question:
					'Imagen oscura que sobre una superficie cualquiera proyecta un cuerpo opaco, interceptando los rayos directos de la luz. ',
				answer: 'sombra'
			},
			{
				question:
					'Persona especialmente adiestrada para prestar socorro en caso de accidente.',
				answer: 'socorrista'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'T',
		questions: [
			{
				question:
					'Tabla o conjunto de tablas unidas por el canto, con una superficie plana y alisada, y barrotes atravesados por la cara opuesta o en los bordes, para evitar el alabeo.',
				answer: 'tablero'
			},
			{
				question:
					'Pieza con un hueco labrado en espiral que ajusta exactamente en el filete de un tornillo.',
				answer: 'tuerca'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'U',
		questions: [
			{
				question: 'Núcleo residencial urbanizado',
				answer: 'urbanización'
			},
			{
				question:
					'Plan, proyecto, doctrina o sistema ideales que parecen de muy difícil realización.',
				answer: 'utopía'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'V',
		questions: [
			{
				question:
					'Pieza cóncava de material elástico en la cual, al ser oprimida contra una superficie lisa, se produce el vacío, con lo cual queda adherida a dicha superficie.',
				answer: 'ventosa'
			},
			{
				question: 'Hembra del toro.',
				answer: 'vaca'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'W',
		questions: [
			{
				question:
					'Juego practicado en una piscina entre dos equipos de siete jugadores cada uno, que consiste en introducir el balón con la mano en la portería contraria mientras se nada.',
				answer: 'waterpolo'
			},
			{
				question: 'Contiene la "w": Conjunto de aparatos de una computadora.',
				answer: 'hardware'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'X',
		questions: [
			{
				question:
					'Instrumento musical de percusión formado por láminas generalmente de madera, ordenadas horizontalmente según su tamaño y sonido, que se hacen sonar golpeándolas con dos baquetas.',
				answer: 'xilófono'
			},
			{
				question:
					'Contiene la "x": Elemento químico gaseoso, incoloro, inodoro, insípido, presente en todos los seres vivos, esencial para la respiración y para los procesos de combustión.',
				answer: 'oxígeno'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'Y',
		questions: [
			{
				question:
					'Conjunto de disciplinas físico-mentales originales de la India, destinadas a conseguir la perfección espiritual y la unión con lo absoluto.',
				answer: 'yoga'
			},
			{
				question: 'Embarcación de gala o de recreo.',
				answer: 'yate'
			}
		]
	},
	{
		letter: 'Z',
		questions: [
			{
				question: 'Persona que come con exceso y con ansia.',
				answer: 'zampabollos'
			},
			{
				question:
					'Planta herbácea umbelífera, con flores blancas y purpúrea la central de la umbela, con fruto seco y comprimido y raíz fusiforme, de unos 20 cm de largo, amarilla o rojiza, jugosa y comestible.',
				answer: 'zanahoria'
			}
		]
	}
];


